Assignment13HW: Sakila


# Q1: 
    SELECT * FROM language ORDER BY name;
    Answer: English, French, German, Italian, Japanese, Mandarin


#Q2: 
    SELECT CONCAT (first_name,  " ", last_name, " ") AS full_name FROM actor
        WHERE last_name LIKE '%BER%'
        ORDER BY first_name;
    # Answer: 8   (Christopher Berry, Daryl Wahlberg, Henry Berry, Karl Berry, 
                Liza Bergman, Nick Wahlberg, Parker Goldberg, Vivien Bergen)


#Q3:
    SELECT DISTINCT last_name FROM actor;
    # Answer: 121


#Q4:
    SELECT title FROM film
        WHERE description LIKE '%Crocodile%'
        AND description LIKE '%Shark%';
    # Answer: 10


#Q5:
    SELECT CONCAT(first_name, ' ', last_name) AS name, release_year
        FROM film a JOIN actor b JOIN film_actor c
        ON a.film_id = c.film_id AND b.actor_id = c.actor_id
        WHERE description LIKE '%Crocodile%' AND description LIKE '%Shark%'
        ORDER BY last_name ASC;
    # Answer: 58 rows


#Q6:
    SELECT count(*), name
        FROM film_category a JOIN category b
        ON a.category_id = b.category_id
        GROUP BY b.category_id
        HAVING 40<=count(*)<=60
        ORDER BY count(*) ASC;
    # Answer: 16 rows, count from 51 to 74 (Music, Horror, ...)


#Q7:
    SELECT first_name, last_name FROM actor
        WHERE first_name = (SELECT first_name FROM actor WHERE actor_id = '24'):
    # Answer: 3   CAMERON STREEP, CAMERON WRAY, CAMERON ZELLWEGER.
    
#Q8:
    SELECT CONCAT(first_name, ' ', last_name) AS full_name,
        COUNT(a.actor_id)
        FROM film_actor a JOIN actor b
        ON a.actor_id = b.actor_id
        GROUP BY a.actor_id
        ORDER BY count(a.actor_id) DESC LIMIT 1;
    # Answer: Gina Degeneres, 42


#Q9:
    SELECT name, AVG(length)
    FROM film a JOIN category b JOIN film_category c
    ON a.film_id = c.film_id AND b.category_id = c.category_id
    GROUP BY name HAVING AVG(length)>(SELECT AVG(length)
    FROM film);


#Q10:
     SELECT total_sales FROM sales_by_store;